解放軍訓練心理質素 用繩凌空吊住蒙眼拆地雷

解放軍近期在各地軍演頻頻，在西藏高原，有突破極限射程的火炮實彈射擊，多兵種聯合作戰演練，又有火箭軍新型導彈的夜間突擊訓練。除了作戰技能，還要訓練士兵的心理質素。

30噸重的炮車從士兵上方駛過，底盤和面部距離不足30厘米。不過，睡車底都是頭盤，之後的心理訓練，還有過電網。而難度更大的，是用繩凌空吊住蒙眼拆地雷。

軍方稱，這些訓練可以讓士兵的心理質素，同實戰有效對接，緩解日常訓練的緊張壓力，至於傳統的跳火圈項目，亦都繼續保留。

回魂夜咁咪得囉

點會未試過

解放軍陸軍第14集團軍某裝甲旅近日在模擬戰場環境下進行了一次心理質素綜合訓練，內容包括坦克過頂、射擊演習和傳遞炸藥包等項目。據了解，該次訓練旨在加強士兵的抗衝擊能力、心理承受能力，以增強他們在實戰時的戰鬥力和適應性。

內地官媒報道，參與士兵需在坦克過頂訓練中，從側面追越前方坦克，然後躺在坦克正前方，任由坦克從自己身上「零距離」地駛過。另外，士兵也進行了信任射擊訓練，以平躺、跪地、站立等姿勢體驗戰場環境，從而克服對槍林彈雨的恐懼感。

該次訓練也進行了炸藥包傳遞的演習。士兵需傳遞一包由2公斤TNT炸藥構成的炸藥包，威力相當於400個手榴彈同時爆炸；由於導火線的安全燃燒時間僅為10秒，8名士兵便需挑戰在10秒內傳完炸藥包。

西藏軍區訓練運送熱食和物資。圖為車隊到達後，士兵搬運食物和物資。（央視截圖）

這段影片被指讓外界看到中印後勤保障的巨大差距。因為此前一組網傳照片顯示，印軍正動員Chushul村的村民，包括普通男女村民和僧侶，將水和物資搬上印軍駐紮地。這種依靠人力運送物資的方式被指難以幫助印軍對抗解放軍，即便不是對抗解放軍，也不可能撐過即將到來的寒冬。

人海戰術打人海戰術

啲訓練點解咁似馬戲團

中國地雷不會爆炸

俄羅斯練膽大法

因為大家都係訓練緊動物

吹咁大真係當人傻
唉

濕濕醉
凌空蒙眼被人屌住摺被未先

個地雷係假既點摸都唔會爆

用念力咪得囉
使乜攪咁多嘢

mission impossible

呢招正，到第時實戰果陣見到敵人就可以好霸氣咁大叫咪住，然後拎塊布出嚟蒙眼

直接人海戰術 踩爆佢咪得

其實用基本法去保證打仗唔會輸就得啦

又做埋D無聊野 練下打架仲好啦on9

係咪叫俄羅斯練膽大法

中國人就係信埋呢D 野
成日以為掃下地, 洗下碗, 炒下野,
擔下水桶就可以練出一身好武功

人地個d會就得